<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>go on Crazy lion&#39;s blog</title>
    <link>https://Crazlion.github.io/tags/go/</link>
    <description>Recent content in go on Crazy lion&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 May 2020 12:00:27 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Crazlion.github.io/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Go 中的并发</title>
      <link>https://Crazlion.github.io/post/goroutine/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 12:00:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Crazlion.github.io/post/goroutine/</guid>
      <description>Go 中的并发 学习一下go的并发策略
线程分类 一般我们都知道线程会分为两类：
 内核线程
 用户线程  用户线程  用户线程在用户空间中实现，内核并没有直接对用户线程进程调度，内核的调度对象和传统进程一样，还是进程（用户进程）本身，内核并不能看到用户线程，内核并不知道用户线程的存在。
 不需要内核支持而在用户程序中实现的线程，其不依赖于操作系统核心，应用进程利用线程库提供创建、同步、调度和管理线程的函数来控制用户线程。
 内核资源的分配仍然是按照进程（用户进程）进行分配的；各个用户线程只能在进程内进行资源竞争。
 用户级线程内核的切换由用户态程序自己控制内核切换（通过系统调用来获得内核提供的服务）,不需要内核干涉，少了进出内核态的消耗，但不能很好的利用多核Cpu。目前Linux pthread大体是这么做的。
 每个用户线程并不具有自身的线程上下文。因此，就线程的同时执行而言，任意给定时刻每个进程只能够有一个线程在运行，而且只有一个处理器内核会被分配给该进程。
  内核线程  内核线程又称为守护进程，内核线程的调度由内核负责，一个内核线程处于阻塞状态时不影响其他的内核线程，因为其是调度的基本单位。这与用户线程是不一样的；
 这些线程可以在全系统内进行资源的竞争；
 内核空间内为每一个内核支持线程设置了一个线程控制块（TCB），内核根据该控制块，感知线程的存在，并进行控制。在一定程度上类似于进程，只是创建、调度的开销要比进程小。有的统计是1：10。
 内核线程切换由内核控制，当线程进行切换的时候，由用户态转化为内核态。切换完毕要从内核态返回用户态，即存在用户态和内核态之间的转换，比如多核cpu，还有win线程的实现。
  ps(自己的一些思考):其实可以看出来，内核线程由内核来实现创建、销毁，是内核的调度策略
用户线程的话更像是搭载在内核线程之上的，是用户自己定义调度策略，这样就可以只用一个内核线程完成多个用户线程的任务，go的调度策略就是这样的
go的线程 操作系统会在物理处理器上调度线程来运行，而Go语言的运行时会在逻辑处理器上调度goroutine来运行。
每个逻辑处理器都分别绑定到单个操作系统线程。
在1.5 版本如图所示，可以看到操作系统线程、逻辑处理器和本地运行队列之间的关系。如果创建一个goroutine 并准备运行，这个goroutine 就会被放到调度器的全局运行队列中。 之后，调度器就将这些队列中的goroutine 分配给一个逻辑处理器，并放到这个逻辑处理器对应的本地运行队列上，Go语言的运行时默认会为每个可用的物理处理器分配一个逻辑处理器。在1.5 版本之前的版本中，默认给 整个应用程序只分配一个逻辑处理器。
在图6-2 中，可以看到操作系统线程、逻辑处理器和本地运行队列之间的关系。如果创建一个goroutine 并准备运行，这个goroutine 就会被放到调度器的全局运行队列中。之后，调度器就将这些队列中的goroutine 分配给一个逻辑处理器，并放到这个逻辑处理器对应的本地运行队列中。本地运行队列中的goroutine 会一直等待直到自己被分配的逻辑处理器执行。
有时，正在运行的goroutine 需要执行一个阻塞的系统调用，如打开一个文件。当这类调用发生时，线程和goroutine 会从逻辑处理器上分离，该线程会继续阻塞，等待系统调用的返回。与此同时，这个逻辑处理器就失去了用来运行的线程。所以，调度器会创建一个新线程，并将其绑定到该逻辑处理器上。之后，调度器会从本地运行队列里选择另一个goroutine 来运行。一旦被阻塞的系统调用执行完成并返回，对应的goroutine 会放回到本地运行队列，而之前的线程会保存好（复用），以便之后可以继续使用。
基于调度器的内部算法，一个正运行的goroutine 在工作结束前，可以被停止并重新调度。调度器这样做的目的是防止某个goroutine长时间占用逻辑处理器。当goroutine 占用时间过长时，调度器会停止当前正运行的goroutine，并给其他可运行的goroutine 运行的机会。可以通过runtime.GOMAXPROCS(1)来验证这个结论
验证问题 验证1 package main import ( &amp;quot;fmt&amp;quot; &amp;quot;runtime&amp;quot; &amp;quot;sync&amp;quot; ) // main 是所有Go 程序的入口 func main() { // 分配一个逻辑处理器给调度器使用 runtime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>go的反射</title>
      <link>https://Crazlion.github.io/post/go_reflection/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:10:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Crazlion.github.io/post/go_reflection/</guid>
      <description>最近在学习go的反射，做一下笔记
基本概念 func reflectionDemo(a interface{}) { // 获取类型 t0 := reflect.TypeOf(a) fmt.Printf(&amp;quot;type of a is:%v\n&amp;quot;, t0) // 获取值 v := reflect.ValueOf(a) // 通过值获取类型 t1 := v.Type() fmt.Printf(&amp;quot;type of a is:%v\n&amp;quot;, t1) // 通过类型获得分类 kind := t1.Kind() // 通过分类来判断是什么类型的 switch kind { // 结构体 case reflect.Struct: for i := 0; i &amp;lt; v.NumField(); i++ { field := v.Field(i) //打印字段的名称、类型以及值 fmt.Printf(&amp;quot;name:%s type:%v value:%v\n&amp;quot;, t1.Field(i).Name, field.Type().Kind(), field.Interface()) } // int类型 case reflect.Int: fmt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>